# Seguiment ASIX Project 2k22 - Cibersegureatat "CryptoSEC"
Aquest arxiu es documentarà els passos dins del projecte que tenim al cap.
---
Document els nostres moviments a petició dels professors que van sol·licitar que ens documentéssim a nosaltres mateixos fent el projecte final.
---

---

---

## 19/04/2022

( **Cristian**= 08:45-13:55 (2h) )

Busca informació sobre el sistema de detecció d'intrusió, Wazuh i les seves característiques a diversos llocs per Internet. Mirant diversos exemples de presentacions de projectes relacionats amb el nostre, per agafar idees dels nostres objectius.

---

---
## 20/04/2022

( **Cristian & Aaron** = 19:45-21:50 (3h) )

Planificant els seus objectius de treball pel projecte, organitzant les ideés i començant a les preparacions. I fent un esborrany d'un esquema improvisat sobre la nostra idea.

Comencen per muntar Docker: un implementat amb WireGuard VPN i l'altre amb DNS. A manera de prova, testegem amb el Packet Tracer l'esquema improvisat.

Continuant ampliant les nostres idees, ajuntant WireGuard amb Wazuh (o Radius) i iptables. Al DNS criptogràfic l'hi afegirem Open SSL amb un parell de claus privades. Hem decidit afegir un Docker més: aquest tindrà dins ...

Passen omplir la introducció del nostre projecte, buscant informació sobre la ciberseguretat. Ficant múltiples definicions i imatges.

---

---
## 25/04/2022

( **Aaron**=8:55-10:45 (2h) )

Organitza els documents/arxius/directoris dins del git del nostre projecte (asixprojecte2k22).

Decideixo a començar a indagar sobre el DNS Criptography, entendre millor el que és, com funciona, quines capacitats ofereix el DNS.

Posa en pràctica un DNS Criptography a una màquina virtual (VirtualBox).

---
( **Cristian**=8:00-13:10 (3h) )

Continua buscant dades sobre el Wazuh i sobre les seves capacitats que ofereix com a sistema de detecció d'intrusions.

Busca una pràctica amb què intenta posar en marxa per aprendre més sobre Wazuh.

---
( **Cristian & Aaron** = 16:00-19:45 (3h) )

Segueixen omplin els Objetius, el Seguiment i despres segueixen buscant informacion sobre DNS Criptography i començant una practica de Wazuh.

---

---
## 26/04/2022

( **Cristian & Aaron** = 12:10 - 14:00 )

Monten un tant un Linux Lite i un Ubuntu Server dins de VirtualBox.

Com Aaron i en Cristian tenen Windows a casa han optat per una full virtualization d'un o varies Ubuntu Servers a VirtualBox. Per aquest motiu el format del fitxer vdi (virtualbox disk) és portable i podem avançar a casa. L'accés i configuració es farà per ssh amb un parell de claus pub/priv.

La instal·lació es farà des de zero amb un disk iso de ubuntu server 20.04 i allà instal·larem els serveis quan ens hagi funcionat.

<p><a href="https://github.com/KeshiKiD03/asixproject2k22/blob/main/UbuntuServer/README.md">Llegir aqui.</a></p>

---

---
## 27/04/2022

( **Cristian & Aaron** = 9:00 - 12:00)

Research d'esquemes i tipus d'atacs per al projecte. Ordenació del GIT del projecte. Instal·lació i pre configuració d'Ubuntu Server a Virtual Box. 
Tenir una idea definitiva i separar diferents pràctiques per a la posterior assemblatge.

---
## 28/04/2022 

( **Aaron** = 18:00 - 20:00)

Configuració de les màquines virtuals Ubuntu Server i clients Ubuntu i Debian 10 a VirtualBox.

Bases de proves de diferents atacs informàtics com ARP Spoofing o DNS Poisoning. També KeyLoggers i atacs d'Enginyeria Social.

Muntatge sobre Kali Linux (Atacant) i un servidor d'Ubuntu Server 20.04 i un client Debian Minimal.

---
## 02/05/2022 

( **Aaron & Cristian** = 09:00 - 14:00 // 15:00 - 19:00)

Research d'informació dels diferents atacs informàtics. I bases de proves en les nostres màquines.

Proves a Kali Linux de les diferents atacs informàtics.

Proves de Man in The Middle Attack, DNS Spoofing, atac d'Enginyeria Social, ARP Spoofing.

---
## 03/05/2022

( **Aaron & Cristian** = 09:00 - 14:00 )
---
Proves finalitzades: atac d'Enginyeria Social amb imatge QR
Research d'informació dels diferents atacs informàtics. I bases de proves en les nostres màquines.

Continuació de les proves de Man in The Middle Attack, ARP Spoofing i Keylogger
Aaron fa proves de DNS Cache Poisoning amb Kali Linux i Cristian fa un esquema del projecte mentres prova un KeyLogger a Windows desde Kali Linux. 

Aaron fa proves de DNS Cache Poisoning.
Cristian reserca sobre mes prove practica de keyloggers.

---
## 04/05/2022

( **Aaron & Cristian** = 08:00 - 12:00 )

Cristian estaba fent una última prova de Windows 10 amb el KeyLogger. Pero per raons que desconèixem i per part de Windows no ha funcionat. Pero ho ha documentat tot correctament a la carpeta de KeyLogger.

Aaron, estaba revisant i documentat DNS Cache Poisoning / DNS Spoofing i ARP Spoofing també fent proves amb el Kali Linux. A l'hora del Gerard, va sortir correctament el Toolkit que vam provar per fer l'atac per "robar" les credencials de una víctima host.

La victima host posa www.twitter.com i es redirigeix a una web falsa que hem clonejat anteriorment, igual que twitter. Un cop posa l'usuari i password, tenim un programa anomenat Ettercap que esnifarà el resultat d'aquest atac.

Proves finalitzades: atac d'Enginyeria Social amb imatge QR
Research d'informació dels diferents atacs informàtics. I bases de proves en les nostres màquines. DNS Spoofing + ARP Spoofing --> Accés a Twitter.

Després Cristian va estar buscant informació de DNSSEC.

Copies de seguretat de les màquines VDI.

---
---
## 05/05/2022

( **Aaron & Cristian** = 09:00 - 12:00 )

Aaron termina de repetir el procés d'ahir amb captures i entendre el resultat.

Cristian fa el muntatge de DNSSEC.

---
---
## 06/05/2022

( **Aaron & Cristian** = 10:00 - 12:00 )

Aaron fa la exhibició de Kali Linux de DNS Spoofing y ARP Spoofing per suplantar www.twitter.com i la suplantació del reenviament de paquets entre una connexió Client-Servidor a Eduard Canet.

Cristian segueix buscant DNSSEC.

---
---
## 09/05/2022

( **Aaron & Cristian** = 08:00 - 14:00 ; 16:30 - 21:00)

Cristian fa la implementació de DNSSec a Ubuntu Server mentres que Aaron fa més research de Kali Linux, de les eines que ha utilitzat, tot i fent la documentació adhient. 

Aaron ha intentat un altre atac, que es desencriptar contrasenyes SHA-512 Unix amb una eina de Kali.

Cristian implementa el DNSSec, documentat, falta base de proves.

Proves en la tarda de DNSSEC OK. Amb la comanda dnssec-signed creem un fitxer firmat de la nostra zona db.cryptosec.net.signed i en funcionament OK.

---

---
## 10/05/2022

(**Aaron & Cristian** = 08:00 - 14:00 )

Cristian ha continuat amb la practica DNSSEC, ha porvat dues formes de signatura.

L'Aaron ha fet una recerca d'informació de DNS, partint de la base i refrescant conceptes com DNS Recursiu, DNS TLD, Root Servers, DNS Forwarding... Exemples i terminologies i conceptes varis de DNS.

Quan sapiguem la base d'ambdues cosas farem exemples de DNS adaptades a la nostra organització o zona "Cryptosec.net" i farem un intent d'atac de DNS Sense DNSSEC i després implantació de DNS Segur i veurem com procesa l'un i l'altra. 

---

(**Aaron & Cristian** = 18:00 - 20:20 )

Han continuat amb les seves recerques, es posible que acabin dema.

---
## 11/05/2022

(**Aaron & Cristian** = 08:00 - 12:00 )

Amb l'ajuda d'en Gerard, hem reconfigurat el nostre esquema de Ciberseguretat implantant un altre servidor que serà Forwarder al DNS SOA autoritatiu original, rebrà les peticions. L'atac es farà al forwarder.

Es farà un exemple de DNS sense Sec i un DNSSEC. 


(**Aaron** = 18:00 - 19:30 )

Aaron retoca i passa algunes coses a net en el GIT del Projecte. Canvia l'objectiu entre altres coses.

---
## 12/05/2022

(**Aaron & Cristian** = 09:00 - 12:00 )

Aaron i Cristian fan el muntatge de les peçes del projecte configurant DNS amb el altre servidor DNS Forwarder i el Debian Minimal com a client.


(**Aaron** = 15:00 - 19:00 ; 20:00 - 00:00 )

Aaron fa l'arquitectura de CryptoSEC implementant el DHCP per a que el client DEBIAN de la nostra Xarxa Interna tigui una IP DINAMICA assignada per el SOA.

Fa proves amb el Kali Linux muntant tot lo que hem recapitulat fins ara, provant amb el SET el SPOOFING i Clonatge de pàgines WEB per poder fer la suplantació.

Automatització mitjançant IPTABLEs per a la gestió de SSH a KALI o al RECURSOR.

Implementació de DHCP amb DNS resolv automàtic per als clients de Cryptosec.

Més proves i passar a net la documentació.

Aaron
---
## 13/05/2022

(**Aaron & Cristian** = 11:15 - 12:00 )

Aaron i Cristian fan de nou l'esquema modificant coses de l'arquitectura


(**Aaron** = 15:00 - 17:30)

Aaron implanta un Apache2 amb una plantilla d'un formulari amb HTML i CSS per posar-ho a www.cryptosec.net, els habilita amb a2ensite. Tant HTTP 80 com HTTPS amb SSL 443.

Amb KALI prova alguna pàgina de bancs. Funciona Banc Sabadell.

(**Aaron** = 19:20 - 00:30)

Aaron segueix fent proves amb el Kali i fent una demo a Cristian, seguim construint DNSSEC.
---
## 16/05/2022

(**Aaron & Cristian** = 08:00 - 13:00 )

Aaron parla amb el Gerard i modifica tot l'arquitectura de CryptoSEC. L'atacant Kali provindrà de la CLASSE.

Tindrem un Forwarder-Recursiu que serà un DNS Forwarder a un SOA. El soa tindrà una zona coneguda com DNS Primary un SOA "cryptosec.net". S'allotjarà un Web Server Apache2 que tindrà una pàgina d'exemple.

Seguint fent l'assemblatge.


(**Aaron i Cristian** = 16:00 - 20:00)

Demo i terminar coses pendents. Temes d'atacs, DNSSEC, crackets (brute force), ssltrip ... etc.

S'ha de terminar de documentar i passar a net.

---
## 

()
---

---
## 

()
---

---
## 

()
---

---
## 

()
---

---
## 

()
---

---
## 

()
---

---
## 

()
---

---
## 

()
---

---
## 

()
---

---
## 

()
---

---
## 

()
---

---
## 

()
---

---
## 

()
